<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Taha&#39;s Blog</title>
    <link>https://tahasahindev.github.io/</link>
    <description>Recent content on Taha&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.149.1</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 15:48:52 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tahasahindev.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nasıl Odaklanabiliriz</title>
      <link>https://tahasahindev.github.io/posts/nasil-odaklanabiliriz/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:48:52 +0300</pubDate>
      <guid>https://tahasahindev.github.io/posts/nasil-odaklanabiliriz/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Hem öğrenci hem yazılımcı olarak sabahları ders, akşamları ise
yazılım yapıyorum. Ama bir sıkıntı var. Ders çalışırken, yazılım
yaparken aklım sürekli başka yerlerde. Bende bu nedenle odağımı nasıl
geliştirebilirim diye araştırma yaptım ve sizlere bunu elimden
geldiğince sunmaya çalışacağım. Yararlandığım makaleler ve videolar
sayfanın sonunda bulunuyor, eğer sizde yararlanmak isterseniz ordan
ulaşabilirsiniz. Birde söylemeden geçmeyeyim bu blogun tamamı kendi
yorumlarıma ve deneyimlerime dayanır.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;dikkat-süresi&#34;&gt;Dikkat Süresi&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Sosyal medyanın bilgiye kolay erişim gibi faydalarının yanında bize
sunmuş olduğu hızlı içerik tüketimi alışkanlığı dikkat süremizi
önemli ölçüde kısaltmış durumda. İzlediğimiz kısa süreli videolar,
bir içerikten diğer içeriğe atlama (yazdıkları algoritmalar sayesinde
ilgilimizi çeken içerikleri kolayca önümüze serebiliyorlar) ve tonlarca
yan etkisiyle bizi kolay dopamine alıştırdılar. Peki dikkat süremizi nasıl
tekrar eski haline getireceğiz ? &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
Önelikle dopamin (mutluluk hormonu olduğunu bilmeyen yoktur ama yinede
söyleyeyim dedim) ile sosyal medya arasındaki bağlantıyı doru anlamalıyız.
Yukarıda bahsettiğim sosyal medyanın yan etkileri dopamin eşiğimizi
önemli ölçüde arttırdı yani beynimizi kolaya alıştırdı.Artık
kitap okumak, sohbet etmek, yazı yazmak, yürümek gibi hayatımızın
içinde bolca olması gereken şeyler bize eskisi kadar haz vermiyor.
Haliyle öncelikle dopamin eşiğimizi normal düzeye indirmeliyiz. Bunun
için sosyal medyadaki kaydırmalı içeriklere (ve bunun benzeri şeylere)
kendi durumumuza göre düzenleneme getirmeliyiz. Dopamin eşiğiniz
normal düzeylere getirmeniz hayattaki çoğu eylemden daha fazla haz
almanıza yarayabilir.
Bunların yanında dikakt sürenizi arttırabilecek şeyler arasında
çalışma ortamınızın temiz, sade ve sadece uğraştığınız işle alakalı
olmasıda dikkat toplamada yardımcı olabilir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neden Blog Yaziyorum</title>
      <link>https://tahasahindev.github.io/posts/neden-blog-yaziyorum/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:31:49 +0300</pubDate>
      <guid>https://tahasahindev.github.io/posts/neden-blog-yaziyorum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Merhaba!
Ben Taha. Bu benim ilk blog yazım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
